政府出茅招逼人打疫苗 變相全民接種

政府出茅招逼人打疫苗 變相全民接種
03月16日(二) 03:30

本港開展新冠疫苗接種計劃不足一個月，已出現7宗死亡個案，惟港府拒煞停打針，為催谷疫苗接種率，昨更一意孤行宣布擴大「白老鼠」接種組別至30至59歲人士、16歲或以上海外留學生及家庭傭工，猶如變相全民打針。食物及衞生局局長陳肇始更恐嚇市民，揚言疫苗接種率不理想，不排除再收緊社交距離措施、勒令停業及通關無期等。有病人組織批評，現階段擴大優先組別不恰當，擔心未釐清接種指引卻一味叫人打針恐有反效果。

港府原先預計首批包括60歲以上長者、醫護等合共240萬名市民的優先組別，需時兩個月才完成接種，惟3周過去，截至昨午累計不足20萬人打針，僅佔16歲以上人口的3%。公務員事務局局長聶德權昨表示，市民接種意欲受影響，預約接種數字放緩，加上有不少非優先組別市民「好想打針」，故決定今日起將優先組別擴展至30至59歲人士、16歲或以上的海外留學生及家庭傭工，連同早前的優先組別，符合接種人口增至550萬人。

今日起再開放多12間社區接種中心提供復必泰疫苗，連同科興疫苗接種中心，每日接種名額將增至2.3萬個，另有約2,000間私家診所提供科興疫苗。聶指至今已有約230萬劑疫苗抵港，足夠100萬人接種，加上每月均有一批疫苗運港，認為未來供應充足，短期內不會出現短缺。惟他指復必泰疫苗存放時限短，市民不接種疫苗會造成浪費，「用唔晒（疫苗）係全社會要負嘅責任。」

疫苗接種率不如預期，港府為盲目「谷數」，不惜將接種率與社交距離措施掛鈎，威逼及恐嚇市民打針。陳肇始昨揚言，若確診數字維持高雙位數，接種率又未如理想，無可避免再次收緊社交距離措施，以及必要時再勒令關閉營業場所。相反，她指若接種率理想，可考慮全面復課、復業，甚至不需各行業員工頻密做檢測，並直言疫苗接種率將會是未來恢復跨境出行、放寬檢疫措施的重要考慮。

對於接連出現接種疫苗事故，陳堅稱疫苗接種的副作用情況符合預期，亦與其他地方相若。她又指目前並未顯示死亡個案與疫苗有因果關係，亦沒有任何證據質疑疫苗安全性。另外，外國接種阿斯利康疫苗後接連出事，不少國家更煞停接種，被問到會否暫停引入本港，陳指已與藥廠簽署預先採購協議，第二季尾會如期抵港，但強調港府非常關注海外情況，衞生署正作出了解，確保疫苗安全有效才批准緊急使用。

病人政策連線發言人林志釉表示，明白港府希望市民打疫苗是為健康着想，但廣大市民至今仍對是否接種疫苗存有疑慮，亦不知自己是否適合接種，政府有責任釐清問題，否則現階段貿然擴大優先組別並不合適，更反過來對市民健康造成隱憂，只會令大家更卻步。家庭醫生林永和相信擴大優先組別後，預約人數應會回升，但他指近期多了於私家診所預約接種的市民暫緩打針。

藍屍: 我咩嘢疫苗都唔打，大陸又好，英美同歐盟又好

不排除再收緊社交距離措施、勒令停業及通關無期等

Please !!!!!!!

即係打夠人數，不過確診過雙位數就唔收緊？

迫人送死

好急好急，要交數畀阿爺

藍屍鬥藍（鬥唔打中蟈疫苗嘅藍屍）: 俾啲時間科興同国藥啦

支持立法

等睇反枱

煮飯食你吹呀
blk埋唔比出街呀

正苦主導搞三罷？

支持，廢老多藍屍，可以肅清

[一年要打4支蝌興]港大何栢良：科興疫苗有效保護期為6個月

上高登只睇發達啦巴打

屌你cctvb日日報阿斯利康都可以死人
搵鬼人打咩

cctvb Loop報pfizer同az疫苗打死人，曲線迫到藍屍同歸於盡決定連蝌興同biontech/az都唔打

Please

777條陷家產 絕對做得出立法強制打

冇理由自己自動去打

想WFH更加唔會去打

唔好淨係集中係香港，雖然柒婆一定做得出

不過vaccine passport 係惡勢力既監控工具之一

最恐怖係連民主國家都玩埋一份
歐洲

正苦要清洗人口

ching 你叫開細過自己嘅垃圾做啊爺？

清理狂熱低級藍屍同個別狗

強迫立法只打蝌興同藍屍J緊嘅蟈藥

林奠妹仔急了，更加要全民不合作，吹咩！

共港專學歐洲啲仆街嘢（專登唔學歐洲好嘢: 民選政府同國會）

話咩嘢針都唔打嘅藍屍，最後藍屍死死氣搶埋az

你睇美國都咁,所有politicans已經被deep states控制, Illuminati Freemasonry lizards同埋外星人開始露樣,早係47年已有The Grey同美軍交往

藍屍同方向報會兜:
千錯萬錯都係777、三耳同陳笑恥嘅錯，777、三耳、陳笑屍同大波驊不斷製造麻煩俾中共
777、三耳同陳笑恥自把自為咁用599c強迫香港市民強制打針，根本中共同雜種從來都冇叫過777、三耳同陳笑恥立法強迫所有香港市民打針

Deep state 已經同CCP aligned

根本就係清洗人口

Great Reset

500 萬藍絲係時候挺身而出

忠誠廢物(保蝗黨)同忠誠勇偽幾時全部去打晒啲蝌興

卡介疫苗:
有咗幾十年嘅健康疫苗

武肺疫苗（已經唔係講蟈藥同蝌興）:
政治疫苗（打唔打唔係健康問題, 係變咗政治問題）

卡介疫苗:
有咗幾十年嘅健康疫苗, 打唔打只係單純問題

武肺疫苗（已經唔係講蟈藥同蝌興毒蛇猛獸）:
一年貨仔都唔知有冇嘅政治疫苗（打唔打唔係健康問題, 而係政治問題）

前線巡警同交通警每日都要巡邏咁多個區同接觸咁多市民係咪應該強制接種科興疫苗

派錢囉 肯定大把廢老廢中去打

疫苗安全成疑影響接種率 科興大量預約時段無人問津

新冠疫苗開展接種第19日，至今(17日)已有7名港人接種科興疫苗後死亡，昨日(16日)更發生首宗接種復必泰疫苗後中風事故，令市民愈來愈質疑疫苗安全性。今日疫苗網上預約系統繼續開放，但8間可接種科興疫苗的社區疫苗中心均仍有大量預約名額供應，新界5間接種中心更幾乎全部亮起「綠燈」，足見市民對疫苗卻步。

疫苗接種反應冷淡的情況下，港府疑為「谷數」，日前宣布擴大優先接種群組類別至30至59歲人士、16歲或以上留學生，以及家庭傭工。有關預約系統近日需要等候10多分鐘才能到預約介面，不過，東網記者今早9時許進入網上預約系統時，只需2秒即可到預約介面，系統十分暢順無阻。截至早上9時許，科興疫苗仍有大量預約名額可供預約，8間接種中心均現「綠燈」，其中多間更出現全部「綠燈」，可見「有針無人打」。

至於昨日傳出首宗事故的復必泰疫苗，19間接種中心均仍有預約空位，但有多間中心部分日子已額滿，其中中山紀念公園體育館、養和醫院及東涌社區會堂的接種中心，除4月7日仍有名額外，其餘日子已額滿。

其實三罷左好耐

雪地鴻爪 - 香桐仁 評論員
別以為打針可通關
03月17日(三)

防疫穿窿，放寬禁聚令，沒有規定到健身室要戴口罩，爆出健身群組逾百人，才急急補鑊。另外一個常受質疑的是豁免檢疫組別，懷疑與第3及第4波疫情有關係，今次再傳出美國駐港澳總領事館職員夫婦染疫，兩人是居於半山區帝景園，因為大廈強檢而被揭發，美領館關閉消毒，工作人員也要強制檢測。港府被問到美領館的兩宗個案是否獲豁免檢疫隔離人士，吞吞吐吐，難道又有不可告人內情？
甚麼內情大家無從得知，總之現在香港人就好慘情，上月下旬展開疫苗接種計劃，最少7死1危殆，最近又有中港車司機打了科興疫苗出現面癱手尾長。他們都是信了政府，打針好，香港好。然而出了事，官員與專家委員會立即割席，第一時間稱與疫苗沒有直接關係，非常無賴。然後又為了清貨，向上頭交差，一再擴大優先接種群組，包括30歲或以上人士、16歲以上海外留學生及家庭傭工，總共有14類別人士，覆蓋550萬人，佔16歲或以上人口八成，撇除傷病及不在香港的人，差不多是全民接種了。

到港兩隻疫苗屢次出事，而未運到的牛津阿斯利康疫苗，遭歐洲多地暫停接種，政府心知肚明，退針潮湧現有其原因，以目前打針進度，半年後都未必可以消耗200多萬劑存貨。高官立即出口術推銷，把疫苗浪費及收緊禁聚令，以及通關問題，全部與接種疫苗扯上關係，無所不用其極。

香港人當然想盡快通關，可以共敍天倫及北上工作，但開放關口免檢疫隔離是內地話事，特區政府就算跪求，人家看你們疫情如此厲害，可能根本沒有想過短期內放行香港來客，不加長疫監已算仁至義盡。內地官員從沒說香港全民接種疫苗就可通關，反而是公開表示關注本港疫情，要求港官加把勁。在此奉勸港人別表錯情，人家不會和你講情，一切決定在疫情。

=

總之千錯萬錯都係777、陳笑恥同三耳嘅錯，不斷為中共同中蟈地方官製造麻煩，支共同支蟈地方官從來都冇落過政治命令強迫香港正苦一定要立法強制香港市民打疫苗

鄭月娥: 三罷係泛民搞成咁

正論
通關一味開期票 本末倒置誘打針
03月18日(四)

抗疫逾年，清零無期，經濟直插谷底。港府原以為疫苗開打後可扭轉頹勢，詎料人算不如天算，疫苗安全成疑，至今已有7人死亡，異常個案不計其數，重創市民信心。為催谷市民打針，港府軟硬兼施，林鄭昨日又大開期票，以研究接種後通關及放寬社交距離說事，其實仍不脫「假大空」本色。

疫苗接種計劃自上月底展開以來，死亡個案一宗接一宗，惟港府每次皆以「死亡與接種疫苗沒有直接關係」草草結案，一味諉過長期病患惹的禍，不僅無法說服市民疫苗安全，甚至愈描愈黑，令人「信心清零」。更令外界驚訝的是，港府沒有叫停長者及長期病患者接種，反而一再擴大接種群組，現時優先接種群組覆蓋550萬人口，幾近全民接種，然而市民反應依然冷淡，僅有約3%16歲以上人口接種了疫苗。昨日所見，多間社區接種中心皆亮起「綠燈」，有大量名額無人預約，科興疫苗固然乏人問津，連帶復必泰疫苗亦備受冷待。

本報一直強調，港府要鼓勵市民接種疫苗，不是盲目開放優先接種群組便能了事，疫苗安全這個根本問題一日未解決，一日無法給予市民信心，一切也是徒然。事關人命，不接種疫苗未必會染疫，但接種後出事則性命堪憂，何況接種了一樣有機會中招，一名警員便在接種科興疫苗4日後確診，成為全港首例。事實擺在眼前，這是人命問題和信心問題，並不是廢官隨便說幾句便可以當無事發生。偏偏港產官僚繼續一條黑路走到底，繼食衞局局長陳肇始「威嚇」市民若不接種疫苗將無可避免收緊防疫措施後，其上司林鄭月娥則唱完白臉唱紅臉，以爭取與內地通關及放寬社交距離為誘因，希望市民踴躍接種。

誠然，民情宜疏不宜堵，提供誘因總比威嚇好。問題是，港府的做法始終不脫「假大空」本色，皆因內地有關方面早就揚言，中港通關的最基本條件是疫情受控，最初甚至堅持香港疫情必須清零，只是港府無能，一直無法達標，才傳出中央鬆口，只要維持低確診也有可能通關。可惜港府沒有珍惜機會，防疫張弛無道，社交距離措施稍一放寬，新一波疫情便爆個七彩，最近的「健身群組」便是鐵證。昨日本港再有11宗新增確診個案，兩宗源頭不明，反映社區仍然存在隱形傳播鏈，港府不得不再次突襲封區強檢。試問在此情此景下，內地為何要冒險與香港通關，將清零努力毀於一旦？

廢官當然認為，惟有提高接種率，方有條件向內地爭取通關，這種想法不能說是錯，但肯定是本末倒置。講來講去，通關關鍵是本港疫情受控，港府同時必須提出有力證據，讓市民信服疫苗可靠。可惜事實恰好相反，廢官連接種疫苗計劃都搞得一塌糊塗，況且現時傳聞滿天飛，既有消息指內地只承認接種國產疫苗者免檢入境，又有消息指歐盟不承認中國製疫苗，令人無所適從。別說打與不打是一個問題，打哪款疫苗同樣是個問題。偏偏港府語焉不詳，一味叫市民「盲打」，激起反效果就是必然結果。
再加上復必泰疫苗在港開打後，亦爆出首宗接種後中風的個案，而港府也有購入的牛津阿斯利康疫苗，更因為導致多人血栓而被歐洲多國叫停接種，證明天下疫苗一樣黑。更不必說，港府設立的10億元保障基金形同虛設，「打死人」尚且沒有賠償，市民何必搵命博？

不管怎麼說，本港經濟已陷入冰封，失業率進一步飆升至7.2％的17年來高位，中港早日通關已成挽救經濟的唯一之途，港府固然要改弦更張，認真訂出清零時間表，提高疫苗透明度，切實做好防疫工作；港人更要想清楚，到底是共同努力讓疫症盡快清零，讓中港早日通關，讓社會回復正常，還是讓疫情無了期拖下去，將經濟徹底拖死，任由香港萬劫不復。

做政府做到好似sales咁跑數

做公務員都要跑數
跑唔夠數會唔會無得跳pt